ðŸ§  PART 1: Conditional Rendering (If / Else in React)

Conditional rendering ka matlab hai â€”

â€œReact me kisi condition ke base par UI ka part show ya hide karna.â€

Example: login hone par â€œWelcomeâ€ dikhana, warna â€œPlease loginâ€.



ðŸ’­ Common Interview Questions (Conditional Rendering)

Q1. What is conditional rendering in React?
A: It means rendering different UI based on certain conditions (like login state, user type, etc). It uses JavaScript logic inside JSX.

Q2. Which operators are commonly used for conditional rendering?
A:

Ternary operator (condition ? true : false)

Logical AND (condition && element)

Q3. Can we use if statements directly in JSX?
A: Not directly inside JSX return block â€” but you can use it before return or inside separate functions.


ðŸ§  PART 2: Rendering Lists (Dynamic Data with map())

React me jab aapko array data show karna ho (like todo list, products, cards),
aap map() use karte ho to loop through data aur har item ke liye ek JSX return karte ho.

âš™ï¸ Example 1: Basic List Rendering





---------------------------------------
ðŸ’­ Common Interview Questions (List Rendering)

Q1. What is the purpose of the key prop in React lists?
A: key helps React identify which items have changed, been added, or removed â€” it improves rendering performance.

Q2. What happens if you donâ€™t provide a unique key?
A: React still renders the list, but it logs a warning and may re-render elements incorrectly (performance issue).

Q3. Can we use index as a key?
A: Yes, but only if the list is static (not going to change). For dynamic lists, use unique IDs.


---------------------------------------------------------------------------------------

ðŸ‹ï¸ Practice Task

Create a file TodoList.jsx

Add an array of todo items (like â€œLearn Reactâ€, â€œRead Docsâ€, â€œPractice Hooksâ€).

Display them in a list using map().

If there are no todos, show â€œNo tasks availableâ€ using conditional rendering.

ðŸ’¡ Hint:

{todos.length > 0 ? (
  todos.map(...)
) : (
  <p>No tasks available</p>
)}


ðŸ§  Interview Questions on Lists & Conditional Rendering

Q1. What is the use of key in a React list?
A: It helps React identify which items changed, added, or removed â€” improves rendering efficiency.

Q2. What happens if we use index as key?
A: Works fine for static lists, but can cause re-rendering issues for dynamic lists (items added/removed).

Q3. What are two ways to implement conditional rendering?
A:

Ternary operator: condition ? <A/> : <B/>

Logical AND: condition && <A/>

Q4. Can we use if/else directly in JSX?
A: No, but you can use it before the return statement or inside a function.